{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060227",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대불정여래밀인수증요의제보살만행수능엄경 권1_1"
    },
    "text": "2007年7月13日に宝物に指定され、貞恵寺が所有·管理しています。<大仏頂如来密引数証です>義済菩薩蛮行修能厳経」は略して「大仏正修能厳経」、「能厳経」とも呼ばれ、仏の言葉を頭で理解するだけでなく、自ら体得して力を持つことを基本思想とします。この陵厳経国訳本は1461年(世祖7)5月、乙亥字の大·中·小字とハングル活字で撮り、翌1462年に校訂本を修正し、簡慶図鑑から木版本として刊行した全10巻のうち巻1です1冊で、規格は縦38.2cm横25cmです。大字は世祖の直筆に基づいており、中小字は姜熙安の筆跡を底本にして鋳造し、ハングル活字は当時この本を撮るために作られました。本文には朱書で校正した跡がいくつかあり、校正本として書誌的な価値があり、ハングルに傍点がついており、当時の国語を研究する上でも重要です",
    "QA": [
        {
            "question": "貞恵寺は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "2007年7月13日"
        },
        {
            "question": "貞恵寺はどのような寺院ですか？",
            "answer": "貞恵寺は大仏頂如来密引数証の所有·管理をしている寺院です。"
        },
        {
            "question": "「大仏正修能厳経」とはどのような思想を持っていますか？",
            "answer": "「大仏正修能厳経」は仏の言葉を頭で理解するだけでなく、自ら体得して力を持つことを基本思想としています。"
        },
        {
            "question": "この陵厳経国訳本はいつ作られましたか？",
            "answer": "この陵厳経国訳本は1461年(世祖7)5月に作られました。"
        },
        {
            "question": "この陵厳経国訳本の規格は何ですか？",
            "answer": "この陵厳経国訳本の規格は縦38.2cm横25cmです。"
        },
        {
            "question": "大字は誰の筆跡を基にしていますか？",
            "answer": "大字は世祖の直筆を基にしています。"
        },
        {
            "question": "中小字は誰の筆跡を基にしていますか？",
            "answer": "中小字は姜熙安の筆跡を底本にして鋳造されました。"
        },
        {
            "question": "ハングル活字はなぜ作られましたか？",
            "answer": "ハングル活字は当時この本を撮るために作られました。"
        },
        {
            "question": "この陵厳経国訳本には何が朱書で校正されていますか？",
            "answer": "この陵厳経国訳本には朱書で校正された跡がいくつかあります。"
        },
        {
            "question": "ハングルに傍点がついているのはなぜですか？",
            "answer": "ハングルに傍点がついているのは、当時の国語を研究する上で重要な要素であるためです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 261,
        "QA": 349
    }
}